“**Bo-Bo-Bo**”，是[國際鐵路聯盟](../Page/國際鐵路聯盟.md "wikilink")（UIC）的[機車軸式標準之一](../Page/鐵路機車.md "wikilink")，相等於[美國鐵路協會](../Page/美國鐵路協會.md "wikilink")（AAR）的“B-B-B”。每輛採用這種軸式的機車均擁有為數三組的兩軸[轉向架](../Page/轉向架.md "wikilink")，每根[車軸均帶動力](../Page/車軸.md "wikilink")，由6台獨立的牽引電動機帶動。

配用Bo-Bo-Bo軸式的電力機車多見於[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[中國](../Page/中國.md "wikilink")、[義大利及](../Page/義大利.md "wikilink")[紐西蘭的鐵路上](../Page/紐西蘭.md "wikilink")，當中義大利及紐西蘭的部份機車採用重聯設計，其中一個轉向架為兩節機車共用。

如果機車中每副轉向架的兩根車軸透過齒輪相連及共用牽引電動機的話，則UIC的軸式定義會變成“B-B-B”。

## 採用Bo-Bo-Bo軸式的機車

### 中國

  - [6K型](../Page/中国铁路6K型电力机车.md "wikilink")
  - [韶山7型](../Page/韶山7型电力机车.md "wikilink")
  - [韶山7B型](../Page/韶山7B型电力机车.md "wikilink")
  - [韶山7C型](../Page/韶山7C型电力机车.md "wikilink")
  - [韶山7D型](../Page/韶山7D型电力机车.md "wikilink")

### 日本

  - [DF50型](../Page/日本國鐵DF50型柴油機車.md "wikilink")
  - [DF200型](../Page/JR貨物DF200型柴油機車.md "wikilink")
  - [EF60型](../Page/日本國鐵EF60型電力機車.md "wikilink")
  - [EF61型](../Page/日本國鐵EF61型電力機車.md "wikilink")
  - [EF63型](../Page/日本國鐵EF63型電氣機車.md "wikilink")
  - [EF64型](../Page/日本國鐵EF64型電力機車.md "wikilink")
  - [EF65型](../Page/日本國鐵EF65型電力機車.md "wikilink")
  - [EF66型](../Page/日本國鐵EF66型電力機車.md "wikilink")
  - [EF67型](../Page/日本國鐵EF67型電力機車.md "wikilink")
  - [EF70型](../Page/日本國鐵EF70型電力機車.md "wikilink")
  - [EF71型](../Page/日本國鐵EF71型電力機車.md "wikilink")
  - [EF81型](../Page/日本國鐵EF81型電力機車.md "wikilink")
  - [EF200型](../Page/JR貨物EF200型電力機車.md "wikilink")
  - [EF210型](../Page/JR貨物EF210型電力機車.md "wikilink")
  - [EF500型](../Page/JR貨物EF500型電力機車.md "wikilink")
  - [EF510型](../Page/JR貨物EF510型電力機車.md "wikilink")

### 法國 英國

  -
### 新西兰

  -
  -
  -
### 韩国

  - [8000型](../Page/韩国铁道8000型电力机车.md "wikilink")

### 苏联及俄罗斯

  - [VL15型](../Page/VL15型电力机车.md "wikilink")
  - [VL85型](../Page/VL85型电力机车.md "wikilink")
  - [VL86F型](../Page/VL86F型电力机车.md "wikilink")
  - [EP1型](../Page/EP1型电力机车.md "wikilink")
  - [EP10型](../Page/EP10型电力机车.md "wikilink")

## 参见

  - [UIC分类法](../Page/UIC分类法.md "wikilink")
  - [Bo-Bo](../Page/Bo-Bo.md "wikilink")
  - [Co-Co](../Page/Co-Co.md "wikilink")

[Category:機車軸式](../Category/機車軸式.md "wikilink")
[\*](../Category/Bo-Bo-Bo軸式機車.md "wikilink")